\subsection{Vorbereitung zur Messung}
Die Messung der Probe muss unter quasi-adiabatischen Bedingungen stattfinden. Damit diese gewährleistet sind, wurde vor Versuchsbeginn im Probenzylinder ein Hochvakuum von $10^{-4}$mbar mithilfe einer Turbomolekularpumpe erzeugt. Außerdem wurde die Probe schon im Vorhinein auf die Anfangstemperatur von ca. 4.2K gekühlt. Während des Versuches wird mithilfe von Heizimpulsen, die jeweils 20s andauern, die Probe langsam erhitzt, so dass eine quasi-adiabatische Temperaturänderung stattfindet. Dieser Heizvorgang ist gänzlich computergesteuert, auch der Heizstrom wird vom Computer geregelt. Das Programm misst vor und nach jedem Heizvorgang die Heizspannung und ermittelt die Temperature. Für unser Experiment nehmen wir nun an, dass die Probe die gesamte Heizleistung erreicht und die Heizimpulse werden so geregelt, dass jeder Impuls eine relative Temperaturänderung von $\Delta T = 0.03$ erreicht.\\
Zum Start des Messvorgangs musste nun nur noch der Anfangsheizstrom ermittelt werden. Dazu wurden die in der Anleitung gegebenen Angaben genutzt. Wir haben also eine Niobprobe mit einer Masse von ca. 90g angenommen, die sich in einem Probenraum mit einer Temperatur von 4.2K befindet. Wir wollen nun innerhalb des Heizintervalls obige Temperaturänderung erzielen, wobei ein Heizwiderstand von $R_\text{H}=120\Omega$ vorliegt und die Debye-Temperatur von Niob mit $\Theta=250$K gegeben ist. Für die Wärmekapazität gilt bei unserer Heizmethode \begin{equation}
C = \frac{Q}{\Delta T} = \frac{U_H\cdot I_H\cdot t}{\Delta T} = \frac{R_H\cdot I_H^2\cdot t}{\Delta T}
\end{equation}Da die Messtemperatur weit unter der Debye-Temperatur ist, kann angenommen werden, dass nur der Phononenanteil der Wärmekapazität relevant ist und wir den Elektronenteil vernachlässigen können. Dieser ist bei sehr tiefen Temperaturen \begin{equation}
C_{ph} = \frac{12}{5}\pi^4Nk_B\left(\frac{T}{\Theta_D}\right)^3
\end{equation}
Damit folgt mit $N=N_A\cdot n$ und $n\approx1$\begin{equation}
I_H = \sqrt{\frac{C\cdot\Delta T}{R_H\cdot t}} = \left(\frac{12\pi^4N_Ak_B\cdot\Delta T}{5R_H\cdot t}\left(\frac{T}{\Theta_D}\right)^3\right)^{\frac{1}{2}} \approx 0.67\text{mA}
\end{equation}
Dieser Anfangsheizstrom wurde in das Programm eingegeben und von 4.2K bis ca. 15K wurde die Messung vorgenommen.